★返工=?? 太古坊貨車塌兩噸重玻璃 倉務員助「睇位」慘遭壓斃

【12:10】太古地產發言人表示，今日(22日)凌晨在太古坊一座卸貨區發生意外，一名租戶承建商的工人從吊臂車卸下屬於租戶的玻璃板期間，玻璃板突然塌下擊中一名受僱於大廈承建商的工人，太古地產將跟進協助處理事件，並向該名工人家屬致以深切慰問，會與承建適一同為家屬提供協助，並正配合有關部門調查意外原因。

【11:00】死者的妻兒及親友共7人，今晨抵西環公眾殮房認屍後，傷心離開。據其兒子表示，父親在停車場附近地盤任職夜更倉務員，根據工作範圍是毋須負責搬運，相信他協助同事「睇位」時出意外。死者為家中經濟支柱，與妻育有1子2女，其中幼女仍在求學階段。

---------------

鰂魚涌英皇道979號太古坊發生奪命工業意外！今晨(22日)零時10分，警方接獲姓蘇(26歲)男子報案，指在上址停車場地庫，一名59歲姓馬職員協助從一輛重型貨車上卸下玻璃期間，合共20塊約1.3米乘3米，共重約2噸的玻璃意外塌下，馬在車旁走避不及，慘被壓中頭部重傷昏迷。消防及經救援人員趕至，證實馬當場氣絕身亡。

警方經初步調查，相信玻璃在吊運期間，用來捆綁玻璃的尼龍帶斷裂，以致玻璃墮下，事件無可疑，列工業意外處理，死者的遺體及後由黑箱車舁送殮房，死因有待驗屍後確定。

今早8時許，肇事貨車仍停於地庫，一個藍色鐵架翻跌車旁，勞工處人員到場調查，死者的數名親友亦到場了解。而塌下的一批玻璃碎裂，原封不動留在現場，部分染有血漬，職員取來圍板圍封。東網記者到場所見，上址一座樓上至少有兩塊幕牆玻璃損毀，並且用木板圍封，等候工人更換玻璃。

工業傷亡權益會正跟進事件，並表示，玻璃在搬運期間，疑因尼龍帶斷開，以致玻璃墮下，壓死走避不及的事主。該會提醒僱主應該要定期檢查吊運的機器及索具，事前做好風險評估，包括工具是否完好無損，索具能負荷的重量等；吊運期間應該清理及圍封，在場必須有合資格信號員協助吊運工作。

RIP

3個小朋友

尼龍帶綁兩噸玻璃

工人：老世駛唔駛綁多兩條帶呀?啲貨好重wo
老闆：你老尾咁撚粗條帶你驚67咩 快撚啲啦夠鐘出車啦
司機：呀強你咁撚驚驚青青點做野呀
工友：屌你老尾呢啲帶好撚實淨架！上次吊石都係咁吊啦，成個女人咁既你

有吊重用既尼龍帶既, 不過呢單野似係用飛機單多

細個 做學師，連勞工手套都冇，d師傅仲屌鳩你話你錫身

支那血液(包括香港人)全部都無安全意識
人地鬼佬 少少唔穩妥 唔撚開工囉屌

係華人地方講安全意識=俾人恥笑+冇工開

x2

中國人先會j搭棚
外國鋁架 穩好多

工人賤命一條冇人理～ 如果係消防員死，政府賠完一千萬、市民再夾多二千萬

支那人自己都唔愛惜生命 食屎與人無尤 所以老貓個Post 唔笑唔通哭喪咩

內心小劇場大師

案情推演

傳統手藝
以前起咩樓 而家起咩樓
啲人仲話外國都想學搭棚

工地日常

好簡單 日本仔唔學既野 就知咩事

私人娛樂都可以咁

高人一等？】猝死行山男證實為立法會秘書處保安 梁君彥：將助其家人度難關

現場有聲咁

繪形繪聲

倉務員都生3件

人手綁住啲棚
又冇效率 風險又高

有聲

又係支人？

倉務員不用搬運？請來sleep?

父親在停車場附近地盤任職夜更倉務員，根據工作範圍是毋須負責搬運

竹棚係香港多用係氣候上得南方先夠濕令竹唔會乾燥無左彈性，而竹比鋼仲要硬（同重量），仲有香港經常打風，用鋼架仲大獲。

我做冷氣學徒 用碟機/鑽頭/燒焊
師父都咁講，話以前都無用安全裝備你咁驚青做咩

台灣都係用鋼架又未出過事

咁香港用竹棚未起到IFC

同埋台灣好似失傳左搭竹棚技術。

rip

垃圾技術 不學也罷

乜撚野失傳要學有幾難
有冇必要學先

佢有佢笑
我有我笑佢趕尾班車搵閻王報到

至斃啲老細覺得條友roundround地唔搵你開工呢

慘......

唉，根本班地盤狗個個咁嘅心態

好似極醜惡咁

排斥+d人唔鳩理你=只有唔撈（因為好多時係team work，唔同工廠裝配可以唔理人）

做呢行想多野撈，什至炒野做一定要夠爽快夠型
你錫身錫到出曬名邊有人搵你開工

唔撚洗驚嫁 定d黎
講呢句果個多數唔洗落手做

地盤業最緊要識埋堆，錫身叫你返屋企入阿媽奶水

飲

根據工作範圍是毋須負責搬運，相信他協助同事「睇位」時出意外

如果係真既保險仲賠唔賠

old cat 因為咁所以唔番工

死神來了其中一集就係一塊玻璃壓到條友變肉醬

腦魔好熟

唔賠

兩噸咁重？好厚？

20塊疊埋

睇得出受過唔少閒氣

老貓番工俾人欺凌

我估香港因工作意外死傷應該係全球最高

幾萬年前人唔用火煮食添 又唔見佢大大啖食生肉

支持老貓

到你整親就屌你話做咩唔注意安全

香港地盤咁污糟都睇到幾成
人地外國幾乾淨企理

落完雨仲恐怖

竹棚一定穩過鋁架
利申 搭棚師傅

事實係竹棚係有效率過鋁架鐵架
外國係想學都學唔到
利申 搭棚師傅

竹棚效率一定係最快
風險都低過鋁架鐵架喎

要學實有方法搵人教
跟本就無必要學

竹棚仲有樣好處係可卸力
鋁架鐵架啲通係硬食啲力 而且金屬疲勞你係唔知 因為檢查成本好高
啲竹脆左 爛左 一望一踩就知
竹棚有樣野叫斜板 專門防風

啲鋁架鐵架 搭起左之後 其中士彈一條有事就成個架都塌
竹棚搭起之後 就算其中一條主力柱有事都可以換左佢而唔會塌 仲要簡單快捷

見到啲外行人話鋁架鐵架穩好多 真係得啖笑
人地外國係因為溝通問題加上氣候問題種唔到竹先用唔到竹棚
十幾年前人地外國一早重金聘請左本地竹棚師傅過去交流啦

利申 搭棚師傅

講就易 3年內你滿到師 我切條7俾你又點話

利申搭棚師傅

呢個係人既質素問題 關竹棚咩事？

竹棚口傳身教 溝通問題 好難100%教到鬼佬
二黎氣候問題 外國好難大規模咁種竹

所以我第一日返工上司就話
唔關你事既最好唔好出聲
到時出事奶野果個就係你

個PM同我講鐵好過竹WO
唔通佢又係吹水

好慘

D老屎忽日日係度講以前 以前有恐龍添

肯捱下認真學 係好好搵
新仔都成一千蚊起跳
師傅1900起跳
手勢好 會搵你做判工 姐係8-9個師傅 接一單野黎做 每人每日 $2500up

如果做老細 係必賺咁制 你無聽錯 係必賺 周圍都要搭棚人手 根本就搭唔切 做老細打自己工係就係辛苦極多 但就個收入就會多好多

而且對比扎鐵 釘板個啲 輕鬆好多 唔洗點搬搬抬抬 學識滿師其實慳到好多 做到60歲都無問題
竹棚 係7-8成技術+2-3成體力

你話高危 其實除左高空工作 根本無其他危險咁制 你扣好條安全帶又點會跌落街 係上一代啲安全意識差 唔撚扣帶先搞臭曬成個竹棚行業

你個PM棚都未上過啦 齋up就叻
竹棚都只係基本功
如果深入了解埋戲棚 你就知竹既威力
戲棚=竹棚終極boss

岩

鐵鋁架係冇得卸力 承受幾多力 搭之前都計到好準 而且颱風一黎係防唔住

唔講食力卸力 剩係防風 竹棚都贏曬啦

老一輩手藝極好個班師傅 剩落黎好手藝既無幾多個
之前睇新聞 十號風見到塌棚 其實好嬲 好多所謂師傅根本未夠班 走去扮曬勁 一個竹棚認真唔偷工減料咁搭 十號強風吹佢一星期都唔會塌

比起最重個款鋼筋竹又真係輕好多

有無去過東南亞時經過地盤

如果你出左聲但無後續處理
你真係會上身
唔係講法律問題
係公司出左事後會
屌返柒你做咩唔阻止佢咩咩柒柒
最後借d易炒左你

所以唔係自己責任既野真係唔好出聲
要出聲就要肯定可以負責到底
否則無可能做得長

你幫人人地出事就實會話因為你

地盤邊個係你真正上司你會知咩？

你只是跟人派job做

重點係講緊一返工就有人教唔好亂幫人
唔係講緊工作性質有冇上司呢樣野事

輕十幾倍 唔係講笑 做完都唔夠睇醫生 仲要唔係日日有工開 仲要俾判頭食

防風?
年年打風都冧喎
防乜柒呀?

用竹又唔環保 斬咁多竹林

佢地起樓係用第二個起法，用工字鐵係中間起返出去既喎

大陸有專門竹林係for搭棚用
講唔環保 我真係笑左 我問你樣野 竹同鐵鋁 邊樣分解速度快啲 同埋邊樣會傷害個環境多啲

久唔久十號風先冧一兩單 上面講左 有部分師傅/老細 慳料/偷工 先搞到冧 真係照足黎搭根本無可能吹得冧 呢啲老鼠屎行行都有 香港地盤風氣垃圾 利字行頭 好多轉曬中國大陸建議公司 啲料又偷工減料 質素就每況愈下

你鐵鋁架打十號風前全部都要即卡拆 一冧鐵鋁 個傷害係超災難性 你諗下個重量

咪扮野誤會人啦，根本最唔安全就係棚佬。
從來未見過棚佬會主動用防墮扣扣係救生繩。唔好話上棚前有冇檢查羊眼圈同救生繩，肯定冇。
個個條尾繩都扣落自己到，有啲連尾繩安全帶都冇。搭棚及拆棚又唔圍封，有啲仲飛竹，隨時跌野揼死人

外國除左大城市 其實冇大需求要用到竹棚 人地外國房屋普遍都唔高 一般鐵鋁架都夠用
起樓好多起法 唔一定要用到竹棚
但高樓大廈成幢既維修之類 竹棚一定係最有效率

做三行/搬運既巴打 真係要錫身千其唔好格硬黎
一傷左就好撚大獲 又要錢醫又要麻煩到屋企人

理撚得班仆街同事腦細咩，大不了咪唔撈

成個棚行 成5千幾人 你見得幾多個？
宜家唔扣繩 影到相係被人罰錢 成日人工咁制
近呢十年 除左濕碎（私人小型公司：專做吊棚/細棚）外 我真係未見過有人唔扣 我大大話話見過千幾二千個搭棚既同行
我地真係生存係同一時空？
再者好多其他行業人士用我地個棚唔扣繩跌落街又入我地棚佬數

老屎忽衛生意識都好差
成日講 我做左咁多年都無野 咩野惡菌未見過
我理撚得佢 幾歹戴返口罩手套先
利申醫院工作

生活艱難，個個驚比人炒，結果只能被欺壓。
最慘係，你香港一失業，後果可以係妻離子散

幣在呢類工，好多時做嘢唔係一個人做，要合作，一被排斥基本上唔洗撈

如果唔係安全會影相罰錢，師傅會扣咩 根本佢地唔係為自己安全扣，係驚罰錢咋

你成隻鵪春咁一定俾人排

一路都講緊安全意識呀，如果唔係安全部會影相罰錢，師傅會扣咩
根本佢地唔係為自己安全扣，係驚罰錢咋
自願扣同被迫扣係兩回事

中年阿叔: 我食鹽多過你食米，唔駛再綁啦，就咁運啦

唔使十號 八號都冧幾單啦
十號何止一兩單呀

竹同金屬都拎嚟比
有機同冇機嘅嘢囉
鐵鋁可以重用率好高
鐵鋁唔會用嚟分解
係要溶咗佢再重造㗎
或者打磨再鍍過
但你啲竹要又等佢生先煩

就算就嚟打風
拆哂又有乜問題
日本嗰啲都係咁啦
係香港人乜都貪快
諗住打完風就又開工

至少我有 我亦會提醒埋其他同行 希望盡自己綿力帶起呢個風氣
我覺得竹棚本身係一樣安全同藝術既混合物 唔想俾普羅大眾誤解佢 唉

多謝你嘅專業意見

加油，祝你平安

玻璃爆果野

請唔請人

cfu心諗：條友都short short地

下下扣真係起到貨咩

同感
學師果時三十幾樓擒出街得條攬腰安全帶，仲要是但扣係窗花
出面個機架岩岩好一部散熱既size，驚到成個人攬住部機單手慢慢做
諗番都覺得搵命搏好戇鳩，而家打死都唔會做呢啲野

59歲 3個細路
差少少就退休享福
認認真真捱大咗班仔女嘅就慘死
另一堆養唔起又係咁生嘅就un un腳叫政府養

痴線 上次我都起碼6條友搬一件同類型既玻璃 佢地得2條友

退休享福

3個細路：我份首期呢？

真 華人完全唔覺自己條命值錢

通常呢d雞頭車 正路都有個跟車叻㗎佬埋碼吊到落地面

倉務先會接手 呢單似係條帶老化 玻璃銳角又大

通埋吊運時企邊個位安全意識都好重要

其實應該係叻㗎佬跟返 做吊運要有牌先可以埋碼

因為好撚危險的

種到都保養唔到，一乾燥就脆

其實拉個防墮扣 最多用你2秒 差唔得遠 啲老師傅就係嫌呢下動作煩而唔做 但對整體速度其實無太大影響 純粹感覺問題 慣左根本就冇野 唔明點解佢地要懶呢一下動作

加棚個時個扣扣係邊

竹棚輕過鋼架好多，用鋼架砌到高樓大廈咁高塊地爛都似

不過最危險係竹棚一搭得高過天面就做唔到任何安全措施

起大樓根本冇位掛
條繩可以放邊?

老實講句
香港係一個講效率既城市
時間就是金錢, 做野要快, 所以有時唔注意安全都好正常

所以香港起樓特別快
反觀外國起樓 要搞勁耐先搞掂

呢一方面都是香港既優勢

有時真係想工程節奏慢一啲

唔中十成都中九成啦，呢ｄ飛機帶除時十年都唔換一次，用完就咁擺喺個斗度日晒雨淋，平時又唔會check下ｄ架撑，好彩既咪吊輕野果時斷一條，唔好彩既咪好似今次咁吊重野斷責死人囉

做地盤大樓就真係無落扣既 係招呼安全仔影下相先揾定扣 不過都係多餘無作用 影唔到繫固點 影條尾繩有野吊起就算 反而做灰水(即係成棟大廈維修搭棚) 加棚排柵(即最外果幅棚) 而家都一定落扣 但係較郎(內棚) 同橋畫 拖籠(比人企位果啲) 除非係市中心 非常當眼地方 唔係當眼處 都係唔會落扣 搭排柵落扣就真係唔會影響速度 因為無野阻礙 但搭其他部份 有扣就絕對好大影響 (利申 多年小棚仔一個)

最弊失傳哂咁滯

我讀毅進 佢係我老師炸
但好多都用尼仔塔scaffolding
唔係細盤 我做civil好少見竹棚
利申 測量狗

冇仔女冇老婆咪冇負擔
都唔好怪人做廢人
廢人先冇野輸

有d 人真係搞搞震唔係做野
咁樣好難唔比人排
工又唔番 做野又搞事
唔踢走佢對唔住自己

我做野果度養住三隻啦
得我唔太係
咪一樣咁做

咱國五千年歷史，小日本懂什麼

三尖八角
起唔到scaffolding 一家竹行先
但大盤有位做野已經冇乜竹

好多都40歲就眼又濛耳又聾

同香港買lo，又多樣產業，不過賤種華人點會識

快唔係因為石屎落左快乾劑咩

竹棚唔係唔用得，不過今時今日有幾多竹棚佬可以做到跟足勞工處指引搭就唔知。。判頭要賺錢就會偷雞

我凈係講竹唔可以係生竹，大柱全部要75mm，最幼唔可以低過40mm，工作通道要密竹。。10個棚9個都跟唔到

係架.....
其實大家都速食，唔會互相扶持，對面收皮果陣搵過件就算

講緊竹棚買賣洗撚識塔棚咩，真相係因為塔棚只係用黎打飛機

仲有會有qc過程，政府都可以整個業內標準。
又話鬼佬都想學因為地方種唔到，中國又種唔到大豆呀?

全球化冇咪買lo，香港獨有喎，獨市，fatfat

但都係冇竹棚出口，點解?
因為呃人lo，打飛機

華人最垃圾

用多條安全帶都屌鳩你
依d手藝失傳好過

其實唔怪得棚佬好多時 係啲老細仆街想慳成本 幾支竹都同你計到盡

門手藝係好 啲人心態唔好 唉

老細係𠵱個時候就梗係卸膊嫁啦
如果冇人叫佢走去睇位，佢會唔會無啦啦搵舊屎比自己食
坐係個倉打下飛機唔好？
出左事就話冇人叫佢去做𠵱樣野

大把依d老野唔關事教人做野

呢d工業意外好多時都係抵撚死

1種就真係做到上晒身，好撚賣命預左死果隻，呢種人最撚抵死，佢屋企人應該開心先真，有個咁盡責既老公/仔，應該為佢既死感到驕傲

另一種就係被迫又唔識反抗，呢種都冇咁抵死，但佢都係令到個行業越黎越冇保障

惡性循環